新疆棉風波發酵 鍾國斌嘆捲入國際鬥爭漩渦「好慘」、「搵兩餐飯食啫」

立法會紡織及製衣界議員鍾國斌今日（26日）在商台節目慨嘆「生意真係好難做」，並稱做生意突然捲入國際鬥爭漩渦「好慘」。他說，從商人角度看，希望爭端盡快平息，稱「搵兩餐飯食啫」。

鍾國斌被問到會否與其所屬自由黨對涉事的國際品牌作出抗議，他回應：「我哋梗係唔會咁做。」

鍾國斌又認為，國際品牌停用新疆棉，需要考慮是否放棄中國的大市場，他以瑞典服裝品牌H&M為例，稱H&M在中國設500間分店，佔全球業務10%；疫情下中國的經濟環境相對較好，加上大品牌過往10年的生意增長主要來自中國，因此國際品牌需考慮放棄中國生意會否令股東不滿。他又質疑，要求成員停用新疆棉的瑞士良好棉花發展協會（BCI），如何證實新疆出現強迫勞動問題，認為其立場或受到資金來源影響。

搵食唔使講政治？

中國韭菜民族大義面前 佢覺得自己捲入漩渦「好慘」?

奸商 資本主義既走狗

死漢奸
搵飯食返美國

啲思想幾多十年前

我淨係想食兩家茶禮啫

即係唔愛國？

支那共產黨都係行緊資本主義喎，同兒登仔一樣擁護資本主義

用政治地位搵錢果時你又唔講

如何證實
呢d係西式邏輯你中國人邊有資格說三道四

傳統獅子山一代思維，係英國保護下對國際大事只需要食花生，專心返工搵錢就得

但而家要佢地面對同處理國際問題，就不知所措

唔用東突血綿咪得

種族滅絕既共犯

佢唔愛国喎，咩「搵食啫」呀？

自由黨果然從來都係建制派中嘅壞孩子

東突人：我想生存啫

咁列寧新經濟政策、老毛大生產運動都係走資派啦，有咩資格鬧鄧小平一個呢

竟然將盤生意睇得重要過愛國

愛國唔使負出？？？

食草囉

你估仲係以前食兩家茶禮時期咩

係中國特色社會主義你民佢主

建制派的三個孩子：

民建聯（中共餵食）
民主黨（賣港換食）
自由黨（自食其力）

咁唔愛國嘅呢啲人

愛國面前冇搵食
死漢奸 滾出中國

咁人地H&M都係搵食姐
你又因為政治走去抵制人?

他又質疑，要求成員停用新疆棉的瑞士良好棉花發展協會（BCI），如何證實新疆出現強迫勞動問題
人地唔係證實有,係證實唔到無

搵食有好多種

佢地最撚唔要面係行緊極端資本主義，然後叫自己"共產"黨

係中國特色資本主義

鍾國斌被問到會否與其所屬自由黨對涉事的國際品牌作出抗議，他回應：「我哋梗係唔會咁做。」

係咪漢奸?

中國人平均收入咁低
邊有錢買貴衫貴鞋
可能佢地計過條數覺得之後冇錢賺
先退出中國

同單春講囉，問佢點解衝出嚟奶先

講近種族清洗
呢d人渣skip去搵食

漢奸

共產黨一早就知自由黨養唔熟，
所以捧起新民黨同經民聯向自由黨挖角。

解決問題好簡單姐，停止改開再列寧化恢復計劃，反動派就無聲出，支持左翼又要跪奶支持社會主義最後的橋頭堡

屌你咩！揾食都要講良知吓嘛

鍾生返支那食屎咪得囉

BCI 家下調返轉要你證明無迫害新疆人

走狗, 中國人一步不讓, 應該要收晒呢D 外國廠既國內資產歸國有

唔出聲撐祖國就是賣國賊！

我哋梗係唔會咁做

跟黨揾食唔撑黨
食飯砸鍋拎去槍斃

唔跟黨走唔統一口徑
黨唔需要佢依d唔忠誠既人
自由黨遲早用囯安法拉鳩晒

on9 而家唔係因為新疆停用中國棉花

係因為生產有問題停用呀

你無建設兵團無打壓勞工就唔會比人入名單啦

淨係掛住搵錢，大是大非面前不容有半點猶豫

不忠誠既廢物

認為其立場或受到資金來源影響。

中國有錢又強大, 點會輸架

用咩原材料係公司matters關你撚事？

竟然叫「中國崩」 大逆不道

鍾國斌被問到會否與其所屬自由黨對涉事的國際品牌作出抗議，他回應：「我哋梗係唔會咁做。」

操你媽B，你還是中国人嗎？国恥不報，賣国賊鍾國斌，死漢奸！我看你不要叫鍾國斌，改叫美國賓吧

國際品牌停用新疆棉，需要考慮是否放棄中國的大市場

講撚到停用班支那人就一定唔會買咁
咁多年黎幾多次話抵制外國貨又乜又柒 有邊次有下文

國安法

商人真係牆頭草
咩立場都掛住搵食搵食

漢奸走狗賣國賊

咪就係你班人養中共呢隻狼狗而家咬自己大髀囉，咁支持共產黨改革開放，人地財大左氣粗，過橋抽板～
倪匡一早提醒過香港人，妓女比共產黨可信～

事實證明同中國做生意先要三思

得你要搵食？
小粉紅都要搵食

太廢，做得共產黨隻狗 連呢啲都唔識？

你咁愛國 國家榮辱在前 唔食飯都要悍衛啦

我哋唔講政治嘅 同大陸人講啦 快啲啦漢奸

ChiNa用經濟手段抵制其他國家時候你唔講？

其他國家商家佬唔係搵兩餐飯食咩？

禁閉，迫人絕育，嚟搵兩餐飯食

馬雲

有咩咁慘？用新疆棉好委屈你？

兩餐飯就食到佢全家肚滿腸肥
食得咸魚抵得喝
有份剝削仲係度呀吱呀咗
有排佢受呀

最好搞大佢
仲想食兩家茶禮？

中國斌要唔要上返堂国民教育

集中營種族滅絕啫 咁都唔俾

推

下個批鬥就到你

好慘？即係搵兩餐緊要過國家恥辱？

又唔見誠哥呻慘，自己無本事啫

要求成員停用新疆棉的瑞士良好棉花發展協會（BCI），如何證實新疆出現強迫勞動問題

屌你老尾人地BCI就係話對新疆棉做唔到DD所以先踢佢出局呀ma

睇死佢連篇聲明都未撚睇過

點解啲棉花顏色要跟係外國勢力嘅膚色而唔係中國紅

咪係囉買衫講咩政治
支那狗真係麻能煩
紅色經濟圈注定失敗

抵你仆街，有人唔做做狗，親建制派，而家泛民死哂咪鬥你地雖

話BCI無撚用個班去晒邊

走資派, 拉得

食兩家茶禮既唔會再係HK，係monkey國

鍾先生到底系支持定反對新疆棉花呢？最重要都未講，講咁多廢話有咩乜用。

你個名都違反国家法
而家仲想抵毀中国？

鍾國斌立場或受到資金來源影響。

hugo boss and nazi

聽完想嘔

你唔愛國, 攞佢去批鬥!

人地做唔到due diligence，點敢話無呀

垃圾廢老

Agger
英國當年整咗個溫室俾呢班廢柴搵食
根本佢地係切切實實嘅溫室小花
而加個溫室俾中共拆撚咗佢地就企咗喺到

搵兩餐 然後屠殺人地民族

喂！唔跟隊形既！?國家要你埋位仲私私縮縮，養你黎把撚

抵撚死,香港後生仔拎技筆都比人拉,黑警又打死人又強姦人,個d人唔慘?

賣國賊 祖國尊嚴受屈辱竟然仲諗自己要搵食

有班人帶頭講完政治，有人反駁就叫人唔好講政治

唔比人audit，又要auditor sign off

食屎啦你，on9仔

新疆維吾爾族人：搵條命姐，真係咁想做棉花咩

下
係中國搵食唔講政治？
食懵你咩

然後每日屌班後生搞搞震唔捱得

忠誠廢物

歐盟發功

最衰都係佔中

你知人地有五百間就唔好咁柒串啦，請左你幾多大陸人做野，等失業啦！

幾時鬥地主

搵食咋，集中營又有咩問題喎！

成班商家地主佬，當日出賣港人企共產黨嗰面呀嘛，依家求仁得仁囉

俾d時間啦，老人家轉唔切身呀

鍾國斌被問到會否與其所屬自由黨對涉事的國際品牌作出抗議，他回應：「我哋梗係唔會咁做。」

中立中產藍絲係咁諗

人地而家都唔係話有
係話支共唔俾佢地去視察 無法證實所以唔會endorse 啫

在商台節目慨嘆「生意真係好難做」，並稱做生意突然捲入國際鬥爭漩渦「好慘」。他說，從商人角度看，希望爭端盡快平息，稱「搵兩餐飯食啫」。

係一個凡事都政治化既國家做生意竟然唔想像捲入國際鬥爭漩渦?

搵食啫！
犯法架？
我想架？

淨係同你講搵食
同人講你啲產品材料黎自集中營強制勞動, 你成個brand image唔洗要

仲要覺得係因為自己肯捱所以好成功, 完全冇諗過英國砌好晒啲野俾你, 環境一轉就一碌柒咁呆咗係度